一直唔明當年六四有咩傾唔掂要動刀槍！

中共玩統戰咁強，要用到最壞最壞既手段？

因為歐洲嗰時發生咗差唔多既事，仲成功咗

共產政權個排相繼倒台

當年89年全世界既共產國家都崩潰緊，成個東歐世界既共產已經危在旦夕 中共見到咁要保護自己 所以出此下策 鎮壓學生 要成個中國得返佢一把聲音 佢班掌權者先可以保住條命 你諗下文革時期幾多中國領導階層比人捉去批鬥 個個得返半條命甚至死埋 班掌權者知道班人民係癲既 點會比自己受苦
而其實當年中共內部都有唔少開明派 好似趙紫陽咁 唔希望鎮壓學生 可惜勢力唔夠李鵬保守派嚟 搞到悲劇出現

只能怪中國人太廢

2010年, 利比亞 爆發反政府示威
卡達菲 一樣係出動坦克 屠殺示威者
結果第二日, 示威者 就衝入政府武器庫, 搶軍火, 然後組織革命軍 同政府軍開戰
最終革命軍 推翻卡達菲

至於中國人....
中共一出坦克屠殺學生...........跟住成件事就收左皮

因為當時東歐 東德既共產政權 無出軍隊屠殺示威者, 最終自己改革下台
羅馬尼亞共產黨 就出軍隊鎮壓示威者, 但最後軍隊變節, 幫示威者推翻 共產黨

所以歐洲人的確比中國人高質

Agger
不過我個人覺得 如果89年真係推翻咗中共 或者 中共和平改革 中國今日未必會係強國
政治上，中國人搞政治一向都係各懷鬼胎 你爭我鬥 變咗民主國家既話 政治會混亂得好緊要 就好似1910年代辛亥革命成功咗之後 中國又軍閥割據 復辟帝制 以日本同德國為例 係1920年代兩個國家推行民主但係因為失敗 加上 經濟大衰退 搞到納粹同軍國主義出現
如果2008年金融海嘯 同199X年 金融風暴既出現 好難想像中國會唔會對民主失去信心 重走舊路

經濟上，中國經濟有今時今日成就 都係靠中共洗橫手操控經濟 谷大國企 操控股市 樓市 如果係一個民主政府 基本上冇咁大能力控制到成個國家都聽佢支笛
而且每個政黨上台都會有唔同經濟政策 隨時搞衰個國家

不過可以肯定一樣野，
啲中國人肯定會高質過而家果啲

會打內戰，因為中共係唔會讓賢。
日本泡沬會遲左爆破。美國同烏克蘭會發到豬頭咁。

唔太同意，當時中共起得到係越戰美國要同中共做frd 先會放咁多單黎中國。之後入wto 都係美國ok 中國先係人仔大扁值後真正發跡。只係中共發左後唔似日本咁聽話。
台灣係中國Join the world 前一樣做到世界工廠，一樣有佢自已嘅堀起。因果關係上中共把持唔係主因。

點解會係烏克蘭
求教

？

因為 羅馬尼亞軍隊 話:「人民軍隊不殺人民」

其實好多人都估

如果中國有民主, 基本上係第二個印度

印度同中國好相似, 大家都是人口多, 多民族, 國土大, 有好深厚既文化
而且民眾質素又差唔多

如果中國行民主, 真係同印度一樣

台灣人 同香港人一樣, 比英國/日本殖民過, 所以比較高質

但中國人就唔同
除左廣東, 上海 比較高質.........其餘 內陸省份 都係好低質

所以中國行民主, 應該同印度差唔多

你用日本同德國為例。。。
但係佢哋唔係中國人喎。。。。